<resources>
    <string name="app_name">UAS_PPB</string>
    <string name="petunjuk_penggunaan">Petunjuk Penggunaan</string>
    <string name="dasar_dasar_pemrograman_android">DASAR-DASAR PEMROGRAMAN ANDROID</string>
    <string name="petunjuk">Info</string>

    <string name="title_activity_menu_tiga">Pembuatan Activity Baru</string>
    <string name="menu3_text">
        "Pembuatan Activity Baru.\n\n"

        "Penjelasan \n\n "
        "Activity adalah komponen pada aplikasi android yang menampilkan dan mengatur halaman aplikasi "
	"Sebagai tempat interaksi antara pengguna dengan aplikasi. Activity merupakan sebuah class yang "
	"menghandle sebuah halaman user interface pada aplikasi android, Sehingga jika sebuah aplikasi "
	"memiliki beberapa halaman interface yang saling berinteraksi maka aplikasi tersebut juga memiliki "
	"beberapa activity yang saling berinteraksi pula. Pembuatan project yang menginginkan penambahan "
	"activity baru haruslah pada project yang menggunakan minimum SDK API 7. berikut langkah-langkahnya.\n\n "

        "Langkah - Langkahnya :\n\n"

        "1. Buatlah project baru dengan menggunakan minimum SDK API 7.\n\n "

	"2. klik kanan file layout yang berada dalam folder Res > New > Activity > Blank Activity.\n\n "

	"3. Ubahlah nama activity sesuai dengan keinginan misalnya SecondActivity dan Klik Finish. \n\n "

	"4. Blank Activity denga nama second Activity telah dibuat secara otomatis file xml akan terbuat "
	"juga dengan nama activity_second.xml.\n\n "

	"5. Selanjutnya menghubungkan antara file activity yang telah dibuat dengan file .xml buka file "
	"pada folder app/manidests/AndroidManifests.xml dan ubahlah seperti berikut dengan menambahkan "
	"coding.\n"
	"Dengan Catatan koding (action andorid:name-"com.example.phio.newactivity.SecondActivity\) Harus "
	"disamakan dengan coding yang ada di file .xml yang akan dihubungkan.\n\n"

	"6. Kemudian pada file activity_main.xml akan ditambahkan button yang berfungsi untuk membuka "
	"second activity.\n\n "

	"7. kemudian buka file MAinActivity dan tambahkan codingnya.\n\n "

	"8. Setelah itu run aplikasi dan klik button pada aplikasi.\n\n"

	"9. Setelah menekan tombol maka Secon Activity akan terbuka.\n\n"
    </string>

    <string name="title_activity_activity_petunjuk">Info</string>
    <string name="petunjuk_text">
        "Material is the metaphor.\n\n"

        "A material metaphor is the unifying theory of a rationalized space and a system of motion."
        "The material is grounded in tactile reality, inspired by the study of paper and ink, yet "
        "technologically advanced and open to imagination and magic.\n"
        "Surfaces and edges of the material provide visual cues that are grounded in reality. The "
        "use of familiar tactile attributes helps users quickly understand affordances. Yet the "
        "flexibility of the material creates new affordances that supercede those in the physical "
        "world, without breaking the rules of physics.\n"
        "The fundamentals of light, surface, and movement are key to conveying how objects move, "
        "interact, and exist in space and in relation to each other. Realistic lighting shows "
        "seams, divides space, and indicates moving parts.\n\n"

        "Bold, graphic, intentional.\n\n"

        "The foundational elements of print based design typography, grids, space, scale, color, "
        "and use of imagery guide visual treatments. These elements do far more than please the "
        "eye. They create hierarchy, meaning, and focus. Deliberate color choices, edge to edge "
        "imagery, large scale typography, and intentional white space create a bold and graphic "
        "interface that immerse the user in the experience.\n"
        "An emphasis on user actions makes core functionality immediately apparent and provides "
        "waypoints for the user.\n\n"

        "Motion provides meaning.\n\n"

        "Motion respects and reinforces the user as the prime mover. Primary user actions are "
        "inflection points that initiate motion, transforming the whole design.\n"
        "All action takes place in a single environment. Objects are presented to the user without "
        "breaking the continuity of experience even as they transform and reorganize.\n"
        "Motion is meaningful and appropriate, serving to focus attention and maintain continuity. "
        "Feedback is subtle yet clear. Transitions are efﬁcient yet coherent.\n\n"

        "3D world.\n\n"

        "The material environment is a 3D space, which means all objects have x, y, and z "
        "dimensions. The z-axis is perpendicularly aligned to the plane of the display, with the "
        "positive z-axis extending towards the viewer. Every sheet of material occupies a single "
        "position along the z-axis and has a standard 1dp thickness.\n"
        "On the web, the z-axis is used for layering and not for perspective. The 3D world is "
        "emulated by manipulating the y-axis.\n\n"
    </string>


    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_instal_jdk">INSTAL JDK</string>
    <string name="jdk_text">
       "Instal JDK.\n\n"

        "Penjelasan \n "
        "JDK adlah perangkat lunak yang digunakan untuk melakukan proses komplikasi dari kode java "
	"ke bytecode yang dapat dimengerti dan dapat dijalankan oleh Android Studio. JDK wajib "
	"terinstal pada komputer yang akan melakukan proses pembuatan aplikasi berbasis android.\n\n "

        "Langkah - Langkahnya :\n\n"

        "1. Buka dan double klik file JDK yang akan diisntal (bila JDKnya sudah ada, harap cek apa "
	"sudah terupdate apa belum JDKnya) dan bila belum memiliki filenya, dapat di download di : "
        "http://www.oracle.com/technetwork/java/javase/downloads/jdk8-downoads-2133151.html.\n\n "

	"2. pada Java SE Development kit - setup, klik tombol Next \n\n "

	"3. Setelah di klik Next maka akan muncul Java SE Development kit - Custom Setup, yaitu "
	"untuk memilih tempat extract file JDK yang akan diinstal, lalu klik Next \n\n "

	"4. Setelah itu tunggu sampai proses extra berjalan.\n\n "

	"5. Kemudian akan muncul tampilan java setup Destination Folder untuk Memilih tempat Penginstalan "
	"JDK, jika ingin menggantu destinasinya maka klik Change atau jika ingin langsung melanjutkan "
        "maka Klik next.\n\n "

	"6. Maka akan muncul tampilan proses instalasi JDK.\n\n "

	"7. Setelah prosesnya selesai maka akan muncul tampilan java SE Development Kit - Complete, "
	"klik close untuk mengakhiri proses instalan JDKnya. \n "
    </string>

    <string name="title_activity_instal_android">Instal Android Studio</string>
    <string name="android_text">
        "Instal Android Studio.\n\n"

        "Penjelasan \n "
        "Android studio adalah sebuah IDE untuk pengembangan aplikasi di platform android. Android "
	"studio menyediakan alat pengembang android terintegrasi untuk pengembangan dan debbuging.\n\n "

        "Langkah - Langkahnya :\n\n"

        "1. Langkah Pertama adalah buka atau double klik file android studio yang akan diinstal. jika "
	"belum memiliki filenya, dapat di download di : http:\\developer.android.com/sdk/index.html.\n\n "

	"2. Pada Android Studio (Welcome to Android Studio Setup), klik tombol Next \n\n "

	"3. Pada tampilan (Chosee Components) pilih komponen yang ingin diistal, lalu klik Next \n\n "

	"4. Pada tampilan (License Agreement) silahkan klik I Agree untuk menyetujui proses penginstalan.\n\n "

	"5. Pada tampilan (Configuration Setting) tentukan lokasi pengistalan android studio dan lokasi "
	"SDK yang diinginkan dan klik Next.\n\n "

	"6. Pada Tampilan (Choose Start Menu Folder), klik saja tombol Next.\n\n "

	"7. Maka Kemudian proses pengistalan Android Studio akan berjalan. tunggu sampai penginstalan "
	"selesai.\n\n "

	"8. Setelah selesai maka akan muncul tampilan (Instalasion Complete), lalu klik tombol Next.\n\n "

	"9. Dan Akn muncul tampilan (Completing Android Studio Setup), yang menandakan proses instalasi "
	"selesai. jika ingin langsung membuka program Android Studio maka check pilihan Start Android "
	"studio dan klik Finish.\n\n "

	"10. Maka pertama akan Muncul tampilan Complete Instalasi untuj pertama kali bukan untuk meminta "
	"settingan dari Android Studio. jika sudah memiliki settingan maka pilih pilihan I want to import "
	"my setting.. dan jika tidak memiliki settingan maka pilihlah i do not have a previous version of "
	"studio. lalu klik OK.\n\n "

	"11. Selanjutnya Setelah mengklik OK Android Studio Akan Loding.\n\n "

	"12. Setelah itu akan muncul tampilan (Select UI Theme) dalam Android setup Wizard. pilih theme yang "
	"diinginkan dan klik Next.\n\n "

	"13. Pada Tampilan (Downloading Components) untuk mendownload SDK, Jika sudah selesai maka Klik  "
	"Finish.\n\n "

	"11. Maka Android Studio Sudah Siap Untuk digunakan.\n\n "
    </string>

    <string name="title_activity_prog_pertama">Pembuatan Program Pertama</string>
    <string name="progpertama_text">
        "Pembuatan Program Pertama.\n\n"

        "Langkah - Langkahnya :\n\n"

        "1. Saat pertama kali Android Studio dibuka maka tampilannya yaitu (Welcome to Android Studio) "
	"dam pilih atau klik Start a new Android Studio Project.\n\n "

	"2. Pada tampilan Create new project - (New Project) isikan Aplikasi name misalnya program pertama "
	"dan company domain lalu klik Next.\n\n "

	"3. pada tampilan (Target Android Device) isilah minimum SDK misalnya API 14:Android 4.0 (IceCream"
	"Sandwich) lalu klik next.\n\n "

	"4. pada tampilan (Add an Actifity to mobile) untuk penambahan Activity pada Project.pilih Blank "
	"Actifity lalu klik Next.\n\n "

	"5. pada tampilan (Customize the Activity) untuk penamaan activity yang telah dibuat sebelumnya. "
	"Isikan semua identitas activitylalu klik Finish.\n\n "

	"6. Maka akan muncul tampilan untuk proses pembuatan project ProgramPertama.\n\n "

	"7. Setelah selesai maka proses pembuatan project program pertama sudah selesai.\n\n "

	"8. jika ingin mengatur layout pada tampilan projec maka buka file activity_main.xml pada folder "
	"layout. dan untuk mengubah koding java pada file class mainactivity di folder java/comexample.\n\n "
    </string>


    <string name="title_activity_konfigurasi_sdk">Konfigurasi Sdk</string>
    <string name="sdk_text">
    "Konfigurasi SDK.\n\n"

    "Penjelasan \n "
    "Android SDK (Software Development Kit) adlah tools bantu API untuk mengembangkan Berbagai "
	"Aplikasi platform android dengan bahasa pemrograman java. konfigurasinya haruslah terhubung "
	"ke internet karena file konfigurasinya haruslah di download dari internate. File konfigurasi "
	"yang harus diinstal berupa android API (Application Programming Interfaces) yang merupakan "
	"library, file dokumentasi dan termasuk didalamnya emulator yang dapat digunkan untuk membuat "
	"aplikasi untuk versi android tertentu.\n\n "

    "Langkah - Langkahnya :\n\n"

    "1. Setelah pembuatan project pertama selesai, untuk menkonfigurasi SDK maka Klik icon SDK "
	"Manager pada toolbox.\n\n "

	"2. pada tampilan Android SDK manager pilih jenis API yang akan diinstal ke Android SDK Manager "
	"dan klik Install Packages.\n\n "

	"3. Sesudah itu Proses downloading sedang berjalan dan dilanjutjan dengan pengintalan pake yang "
	"telah dipilih. \n\n "

	"4. Setelah selesai maka pada field status akan berubah dari Not installed ke installed.\n\n "
    </string>


    <string name="title_activity_konfigurasi_avd">Konfigurasi Avd</string>
    <string name="avd_text">
    "Konfigurasi AVD.\n\n"

    "Penjelasan \n "
    "Android Virtual Device (AVD) merupakan emulator perangkat android yang digunakan untuk melihat "
	"hasil running dari project yang telah dibuat.\n\n "

    "Langkah - Langkahnya :\n\n"

    "1. klik icon ADT Manger pada toolbox.\n\n "

	"2. pada tampilan Android Virtual Device Manager (Your Virtual Devices) klik Create a virtual "
	"device.\n\n "

	"3. pada tampilan Android Virtual Device Manager (Select Hardware) pilih Hardware yang diinginkan "
	"misalnya Galaxy Nexus dan klik Next.\n\n "

	"4. pada tampilan Android Virtual Device Manager (System Image) untuk memilih jenis Android atau "
	"jenis API yang telah terinstall di SDK dan klik Next.\n\n "

	"5. pada tampilan Android Virtual Device Manager (Android Virtual Device (AVD)) isikan name AVD "
	"yang diinginkan dan klik Finish.\n\n "

	"6. Android Virtual Device sudah terbuat, untuk menjalankan AVD tersebut pada kolom actions klik "
	"icon Play.\n\n "

	"7. Andorid Virtual Device akan loading unuk membuka AVD tersebut.\n\n "

	"8. Setelah itu Android Virtual Device siap untuk digunakan.\n\n "
    </string>

    <string name="title_activity_run_projek">Running Project</string>
    <string name="run_text">

    "Running Project.\n\n"

    "Secara default, Android Studio menyiapkan proyek baru untuk diluncurkan ke Emulator atau "
    "perangkat fisik hanya dengan beberapa klik. Dengan Instant Run, Anda bisa mendorong "
    "perubahan ke metode dan sumber daya aplikasi yang sudah ada ke aplikasi yang berjalan "
    "tanpa membuat APK baru, sehingga perubahan kode terlihat hampir seketika.\n\n "

    "Untuk membuat dan menjalankan aplikasi Anda, klik Run . Android Studio membuat aplikasi Anda dengan "
    "Gradle, meminta Anda untuk memilih target penerapan (emulator atau perangkat yang terhubung),"
    "dan kemudian menerapkan aplikasi Anda ke sana. Anda bisa menyesuaikan beberapa perilaku"
    "default ini, seperti memilih target penerapan otomatis, dengan mengubah konfigurasi jalankan. \n\n"

    "Jika Anda ingin menggunakan Android Emulator untuk menjalankan aplikasi, Anda harus memiliki"
    "Android Virtual Device (AVD). Jika Anda belum membuatnya, maka setelah Anda mengeklik Run,"
    "klik Create New Emulator pada dialog Select Deployment Target. Ikuti wizard Virtual Device "
    "Configuration untuk menentukan jenis perangkat yang ingin disimulasikan. Untuk informasi "
    "selengkapnya, lihat Membuat dan Mengelola Perangkat Virtual. \n\n"

    "Jika Anda menggunakan perangkat Android fisik, Anda harus mengaktifkan debug USB pada"
    "perangkat. Untuk informasi selengkapnya, lihat Menjalankan Aplikasi di Perangkat Keras.\n\n"

    "Catatan: Anda juga bisa menerapkan aplikasi dalam mode debug dengan mengeklik Debug."
    "Menjalankan aplikasi dalam mode debug memungkinkan Anda untuk mengatur titik putus dalam"
    "kode, memeriksa variabel dan mengevaluasi ekspresi saat dijalankan, dan menjalankan alat"
    "debug.Untuk mengetahui selengkapnya, lihat Debug Aplikasi Anda. \n\n"

    "Langkah - Langkahnya :\n\n"
    "1. klikicon Play pada Toolbox atau klik (Shift+F10).\n\n "

	"2. Pada tampilan Choose Device Android Studio akan mendeteksi semua emulator yang sedang online "
	"dan dapat digunakan, maka pilih emulator yang diinginkan dan klik OK.\n\n "

	"3. Lalu project akan berjalan pada emulator yang telah dipilih sebelumnya.\n\n "
    </string>


    <string name="title_activity_area_kerja">Pengenalan Area Kerja</string>
    <string name="area_text">
        "Pengenalan Area Kerja.\n\n"

    "Aplikasi :\n\n"

    "1. Menu Bar > Menu bar adalah baris yang memuat sekumpulan menu berupa tulisan.\n "
	"2. Toolbar > barisan yang memuat sekumpulan icon berisi perintah-perintah yang dapat "
	"dikerjakan pada android studio, biasnaya terletak dibawah Menu Bar.\n "
	"3. Project Explorer > berisi semua file yang terdapat pada project.\n "
	"4. Area KErja > tempat mengedit layout project atau mengcoding project yang sedang "
	"dikerjakan.\n\n "

	"Area Kerja :\n\n"

	"1. Palette > Berisi semua widget yang dapat digunakan pda aplikasi android.\n "
	"2. Area Kerja > tempat mengedit layout project.\n "
	"3. Component Tree > berisi semua file widget yang terdapat pada project yang disusun "
	"rapi seperti pohon.\n "
	"4. Properties > Tempat mengedit bagian-bagian widget seperti yang diinginkan.\n "
    </string>


    <string name="title_activity_project_explore">Contoh Project Explore</string>
    <string name="explore_text">
        "Pengenalan File Project Explorer.\n\n"

    "* manifest folder /nBerisi file AndroidMAnifest.xml merupakan file yang berfungsi untuk "
    "menggambarkan karakteristik mendasar dari aplikasi dan mendefinisikan masing-masing "
    "komponen aplikasi.\n\n"

    "Di dalamnya terdapat source code element-element untuk mendeklarasikan fitur-fitur tertentu "
    "di dalam aplikasi.\n\n"

    "/n* java/ folder/njava folder memiliki fungsi sebagai tempat utama yag di dalamnya terdapat "
    "file-file Activity bertipe java Programming.\n\n"

    "file Activity ini terdiri dari beberapa Class yang menjadi logic dasar pemrograman aplikasi "
    "Android.\n\n"

    "/n* res/ folder /nBerisi berbagai resource atau sumber-sumber untuk aplikasi seperti icon, "
    "splash screen, maupun String-String pendukung aplikasi.\n\n"
    "Di dalam folder ini terdiri dari beberpaa subdirektori diantaranya /n* /drawable folder yang "
    "berisi file gambar, /n* layout folder berisi file main.xml untuk mengatur tata letak dan "
    "tampilan utama aplikasi Android /n* /values folder yang berisi string teks utama Aplikasi.\n\n"
    "Untuk mengedit layout dapat diubah pada file.xml pada folder layout, dan untuk mengubah koding "
    "java pada file class pada folder java/com..\n\n"
    </string>

    <string name="title_activity_user_interface">Pengenalan User Interface</string>
    <string name="user_text">
    "Pengenalan User Interfaces.\n\n"

	"Penjelasan :\n\n"
    "Widget adalah sebuah toolbar yang digunakan sebagai antarmuka user dalam sebuah aplikasi "
    "Android atau dengan kata lain sebagai alat yang dinamakan pada aplikasi android agar dapat "
    "difungsikan sesuai tujuan aplikasi tersebut.\n\n"

    "Widget ini terdapat pada tool palette. Contoh wideg adlah text view, button, check list, "
    "radio button, dll.\n"
    "cara editing yang umum digunakan pada saat pembuatan project aplikasi android adalah mengedit "
    "widget pada layout aplikasi dipadukan dengan pengeditan pada panel properties dan mengedit "
    "widget melalui source code pada file layout yang biasanya berektensi .xml, tetapi yang akan "
    "digunakan adalah pengeditan pada source code.\n\n"

	"TextView :\n\n"
    "Textview adalh sebuah widget yang digunakan sebagai label yang merupakan petunjuk bagi user.\n\n"
	
	"Button :\n\n"
    "Button adlah sebuah widget yang digunakan sebagai tombol alat untuk mengeksekusi perintah yang "
    "terdapat pada aplikasi.\n\n"

	"CheckBox :\n\n"
    "CheckBox adalah sebuah widget yang digunakan sebagai list pilihan yang diinginkan tetapi "
    "penggunaan radiobutton dalam 1 grupnya dapat memilih lebih dari 1 pilihan.\n\n"
    "RadioButton :\n\n"
    "RadioButton adalah sebuah widget yang memiliki kegunaan yang sama dengan checkbox akan tetapi "
    "penggunaan radiobutton dalam 1 grupnya hanya dapat memilih 1 pilihan saja.\n\n
    ProgressBar :\n\n"
    "ProgressBar adalah sebuah widget yang banyak ditemukan pada aplikasi dekstop dan game yang "
    "membutuhkan progress loading dengan tujuan memberikan timer pada aplikasi untuk melakukan "
    "proses.\n\n"
	"Rating :\n\n"
    "Rating adalah sebuah widget yang digunakan untuk menilai suatu proses.\n\n"
	"PlainText \n\n"
    "PlainText adalah sebuah widget yang digunakan untuk menginput string atau number yang akan "
   "diproses.\n\n"
	"TableLayout :\n\n"
    "TableLayout adalah sebuah widget yang digunakan untuk memberi layout dalam bntuk tabel agar "
    "lebih memudahkan dalam mengatur layout project.\n\n"
    </string>


    <string name="title_activity_pembuat_layout">Contoh Pembuatan Layout</string>
    <string name="layout_text">
       "Contoh Pembuatan Layout.\n\n"

	"Penjelasan \n\n"
	    "Proses pembuatan atau pengeditan layout dapat dilakukan dengan coding dan pengeditan langsung "
        "ke layout dengan cara drag dan drop ke layout.\n\n"

	"Langkah - Langkahnya \n\n"

	"1. Klik dan drag TableLayout dari Layout di Palette. Maka TableLayout dapat dimasukan ke layout.\n\n"
	"2. Maka Akan terlihat TableLayout sudah ada pada layout.\n\n"
	"3. Bisa juga dimasukkan tablerow ke dalam table layout untuk membuat baris pada table.\n\n"
	"4. Kemudian drag object lain yang dibutuhkan dan dimasukan kesetiap table row.\n\n
    </string>

    <string name="title_activity_multimedia">Penanganan Multimedia</string>
    <string name="multimedia_text">
        "Menampilkan Gambar.\n\n"

        "Langkah - Langkahnya :\n\n"

        "1. Cari file gambar windows wxplorer kemudian copy gambar tersebut dengan cara klik kanan > copy, "
	"atau klik Ctrl+C.\n\n "

	"2. Paste ke folder /res/drawable dengan cara klik kanan folder drawabel dan klik paste, atau klik "
	" folder drawable langsung klik ctrl+v.\n\n "

	"3. Pada tampilan copy klik OK.\n\n "

	"4. Kemudian untuk file /res/layout/activity_main.xml tambahkan kode berikut untuk mengatur layout "
	"interfacesnya.\n\n "

	"5. Bisa juga dengan mengedit file activitynya dengan menambahkan koding.\n\n"

	"6. Setelah itu run projectnya maka gambar akan muncul di layout. \n\n"
    </string>


</resources>
